{
    "question": "suatu senyawa oksida belerang , tersusun atas 50% belerang dan sisanya oksigen . tentukan rumus empiris senyawa oksida belerang tersebut (Ar S=32 , ArO=16 ). tentukan rumus empiris molekulnya jika Mr senyawa tersebut 64.\u00a0 \u00a0tolong bantuanya .. !!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik,suatu senyawa 50 % belerang,dan 50 % oksigen,dengan ar S= 32,dan O=16<br>mr= 64<br>rumus molekul:<br>SO\u2082<br>rumus empiris :<br>(SO\u2082)n<br><br>ingat\u00a0<br>Mr RM = n x Mr RE<br>64 = n x 64<br>64/64 = n<br>1 = n :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tabung-yang-volume-nya-5liter-berisi-campuran-gas-ch4-dan-c2h2-ya-898",
            "question": "tabung yang volume nya 5liter berisi campuran gas CH4 dan C2H2 yang dibakar sempurna menurut rreaksi: \u00a0 CH4 + O2 -&gt; CO2 +H2O \u00a0 C2H2 + O2 -&gt; CO2 + H2O \u00a0 jika volume gas CO2 yang dihasilkan pada pembakaran tersebut 8 liter, tentukan volume masing masing gas didalam campuran tersebut... minta bantuannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setarakan reaksi.<br>CH\u2084 + 2O\u2082 -&gt; CO\u2082 + 2H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>C\u2082H\u2082 + \u2075/\u2082O\u2082 -&gt; 2CO\u2082 + H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br><br>pada CH\u2084 tiap 1 liter gas metana tersebut bereaksi hanya menghasilkan 1 liter CO\u2082<br>pada C\u2082H\u2082 tiap 1 liter zat tersebut bereaksi menghasilkan 2 liter CO\u2082<br>bisa diasumsikan begini<br>CH\u2084 anggap x<br>C\u2082H\u2082 anggap y<br>pX + qY = 8<br>X = 1\u00a0<br>Y = 2<br>berapa nilai p dan q supaya hasilnya bisa 8? inisih asumsikan sendiri juga bisa<br>saya anggap nilai p= 2 dan q = 3<br>2(1) + 3(2) = 8 sama<br>berarti campuran gas tersebut adalah 2 liter gas CH\u2084 dan 3 liter gas C\u2082H\u2082<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-asam-dan-basa-bagaimana-cara-menbedakannya-555",
            "question": "Penjelasan tentang asam dan basa\r\nbagaimana cara menbedakannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam adalah senyawa yang dalam air menghasilkan ion H+<br>basa adalah senyawa yang dalam air menghasilkan ion OH-<br><br>cara membedakannya dapat menggunakan alat yaitu<br>indikator universal<br>indikator alami,dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam bersifat korosif, asam memiliki rasa asam,asam menghasilkan ion H+ dalam air, asam memiliki pH kurang dari 7<br>basa bersifat kaustik (merusak kulit), terasa licin ditangan,terasa pahit,\u00a0 menghasilkan ion OH dalam air, basa memiliki pH lebih dari atau sama dengan 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-gas-argon-ar40grammol-yang-dapat-menempati-ru-396",
            "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-reaksi-berikut-ini-tidak-merupakan-reaksi-redo-728",
            "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-ionisais-suatu-asam-adalah-1kali-10-5minberapa-persen-755",
            "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-o2-yang-dikonsumsi-untuk-pembakaran-campuran-5-liter-ch4-d-960",
            "question": "Volume O2 yang dikonsumsi untuk pembakaran campuran 5 liter CH4 dan 5 liter C2H4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 liter saja, karena yang mau di bakar volumnya 5 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH4 + C2H4 +\u00a0 5O2 .............&gt; 3CO2\u00a0 +\u00a0 4H2O\u00a0 \u00a0 jadi O2 yang dibutuhkan adalah 25 L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  karena koefisien O2 adalah 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hf-merupakan-senyawa-kovalen-yang-dapat-membentuk-ion-162",
            "question": "Hf merupakan senyawa kovalen yang dapat ... membentuk ion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berpasangan dengan senyawa lain dan dapat membentuk ion",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meninjukkan sifat anomali dalam hal kecenderungan dalam titik didih pembentukan senyawa (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}